海傲灣標售134伙

在 香港屋網 找到的一筆資料: 海傲灣標售134伙 兩日賣出17伙

香港文匯報訊（記者 周曉菁）剛過去的周六及周日假期，一手市場缺乏新盤吸睛，九龍建業旗下油塘海傲灣周六及周日成功售出17伙，套現超過9,300萬元。部分二手業主劈價放盤令買家積極回流，市場略有回暖。據四大代理行數據，上周六日十大藍籌屋苑成交總數均有增加，分別錄得2至6宗不等。自六月來，十大屋苑的周六日成交量持續在低位徘徊。
據市場消息指，剛過去周末日一手市場成交逾30宗，絕大部分新盤錄得零星交投，其中早前因應市況而大變陣的九龍建業油塘海傲灣，成交17宗最多。該盤月初引入80%高成數一按，然後又將推售中的112伙停售，並改以招標形式發售134伙，周六及周日標出17伙，套現超過9,300萬元。
海傲灣稱投資者佔40%
九建市務及銷售部總經理楊聰永周六表示，海傲灣售出的17伙單位遍佈各類戶型，分別有開放式、一房及兩房戶，成交的最高交呎價為向全海一房戶，面積264平方呎，呎價為22,727元。他認為，樓花期比市場近期新盤為短，吸引不少投資者及用家入市，是次用家約佔60%，約40%為投資者，相信其後成交的呎價將肯定再創新高。
此外，會德豐旗下將軍澳MONTEREY周日售出7伙單位。
二手方面，中原上周末錄得6宗成交，雖仍為中單位數成交，卻已創14個周末新高。中原亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑解釋，近日外圍及股市回穩，市場情緒好轉，周六日一手市場欠缺焦點，主要銷售貨尾，令購買力回流二手市場。普遍業主態度軟化，吸引買家睇樓覓平盤，個別放盤減價一成以上，即吸引買家撈底入市，帶動二手成交量回升。
二手成交低單位數徘徊
多間代理表示，周六日睇樓量回勇。港置西九龍昇悅居分行首席分區董事文啟光稱，上周睇樓量升逾2成，本月至今亦錄得5宗成交，遠勝上月同期僅錄1宗成交。美聯太古城金星閣分行助理營業董事施衍銘亦指出，太古城本月暫錄得約5宗買賣成交，買家主要物色減價盤，近日成交的個案主要屬減價盤，個別減幅較為顯著，故吸引買家入市。港置和美聯上周分別錄得2宗和4宗成交。
二手市場略有起色，但利嘉閣地產總裁廖偉強指出，自6月中下旬起，十大屋苑周六日成交宗數在10宗以下徘徊，情況已持續4個多月，反映投資者及用家入市態度非常審慎，而中美領導人就貿易戰的新一輪談判預計於本月底舉行，市場短期觀望氣氛甚濃。不過二手業主減價取態不一，買賣拉鋸情況仍然嚴重。利嘉閣周六日促成6宗交投，已連續21個周末呈個位數。
四大代理十大屋苑成交
上周末成交（宗） 變化（宗）
中原 6 +5
利嘉閣 6 +4
美聯 4 +1
港置 2 +1
製表：記者 周曉菁

成交大增, 剛需再現

面積264平方呎，呎價為22,727元

貴到

標134 售17咩玩法

唔準踢爆我, 總之就係剛需無得輸

From香討：

原價單：
Tower 2 8E: $8,345,000 折實價$7,447,078

招標價：$7,448,000

之前賣唔去，改招標後仲可以賣貴左🤔

有其他價單以外優惠

係， 多左個傢私組合優惠，但冇公開講值幾錢

同埋個中標價可以同原價單近乎一樣，呢個位好吊詭

剛衰